[
    {
        "question": "Sepandai pandainya tupai melompat pasti akan ... juga",
        "hint": "J * * * *",
        "answers": ["jalan", "JALAN"],
        "reason": "masa iya tupai gak boleh jalan."
    },
    {
        "question": "Sepuluh ditambah enam sama dengan enam ...",
        "hint": "* * L * *",
        "answers": ["salah", "Salah", "SALAH"],
        "reason": "masa sepuluh ditambah enam sama dengan enam.."
    },
    {
        "question": "Supaya bersih kita mandi dengan ...",
        "hint": "* * * * N",
        "answers": ["yakin", "Yakin", "YAKIN"],
        "reason": "kalo gak yakin mending gak usah mandi.."
    },
    {
        "question": "Yang mengemudikan kereta..",
        "hint": "M * S * * * *",
        "answers": ["masagus", "Masagus", "mas agus"],
        "reason": "mas agus tetangga saya loh ya.."
    },
    {
        "question": "Sehabis olah raga kita mengeluarkan..",
        "hint": "* * R * * * * *",
        "answers": ["airminum", "air minum", "Airminum"],
        "reason": "abis olahraga pasti haus kan.."
    },
    {
        "question": "Minuman yg tahan ngantuk dan enak kalo lagi begadang biasanya...",
        "hint": "* * * I",
        "answers": ["lagi", "Lagi", "LAGI"],
        "reason": "kalo enak pasti mau nambah lagi.."
    },
    {
        "question": "Di aquarium ada ikan 10, mati 2, tinggal ...",
        "hint": "D * * * * * *",
        "answers": ["dibuang", "Dibuang", "DIBUANG"],
        "reason": "kalo gak dibuang ikan yg lain jadi ikutan mati.."
    },
    {
        "question": "Orang makan karena ...",
        "hint": "* A * * R",
        "answers": ["sadar", "Sadar", "SADAR"],
        "reason": "kalo gak sadar gak mungkin bisa makan.."
    },
    {
        "question": "Yang tersedia di rumah makan padang",
        "hint": "R E * * * * *",
        "answers": ["recehan", "Recehan", "RECEHAN"],
        "reason": "biar ada kembaliannya kan.."
    },
    {
        "question": "Balonku ada lima, rupa rupa warnanya. meletus balon...",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["duaar", "Duaar", "DUAAR"],
        "reason": "meletus balon, hatiku sangat kacau hiks hiks.."
    },
    {
        "question": "Menyanyi dalam bahasa inggris",
        "hint": "* I * * * * *",
        "answers": ["rihanna", "Rihanna", "RIHANNA"],
        "reason": "emang pernah liat rihanna nyanyi pake bahasa indonesia?"
    },
    {
        "question": "Lari jarak jauh",
        "hint": "M A * * * * *",
        "answers": ["malesin", "Malesin", "MALESIN"],
        "reason": "udah jauh, panas lagi. kan malesin.."
    },
    {
        "question": "Makanan khas indonesia dari kedelai yg sudah mendunia",
        "hint": "* E * * *",
        "answers": ["lezat", "Lezat", "LEZAT"],
        "reason": "emang bener sih tempe lezat dan bergizi.."
    },
    {
        "question": "Kalo mau bisa bahasa inggris, kamu harus baca ...",
        "hint": "K * * * S",
        "answers": ["keles", "Keles", "KELES"],
        "reason": "ya harus baca kalo gak baca gak mungkin bisa.."
    },
    {
        "question": "Orang yg memimpin negara",
        "hint": "P * * * * * * *",
        "answers": ["pastiada", "pasti ada", "PASTIADA"],
        "reason": "orang yg mimpin negara ya pasti ada.."
    },
    {
        "question": "Burung adalah hewan yg bisa ...",
        "hint": "T E * * * * *",
        "answers": ["temenan", "Temenan", "TEMENAN"],
        "reason": "kalo terbang rame rame kan sama temennya"
    },
    {
        "question": "Mulutmu ...",
        "hint": "H A * * * * * * U",
        "answers": ["hanyasatu", "Hanyasatu", "hanya satu"],
        "reason": "mulut kan emang cuma satu.."
    },
    {
        "question": "Ketika ... orang biasanya makan",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["marah", "Marah", "MARAH"],
        "reason": "mau marah apa engga kek, semua pasti makan.."
    },
    {
        "question": "Kalo tidur jangan lupa ...",
        "hint": "B * * * * *",
        "answers": ["bangun", "Bangun", "BANGUN"],
        "reason": "kalo gak bangun bisa gawat.."
    },
    {
        "question": "Hati senang walaupun gak punya ...",
        "hint": "K * * *",
        "answers": ["kaca", "Kaca", "KACA"],
        "reason": "kaca kan gak penting penting amat.."
    },
    {
        "question": "Pemain real madrid bernomor punggung 11",
        "hint": "* * * E",
        "answers": ["bule", "Bule", "BULE"],
        "reason": "gareth bale kan emang bule.."
    },
    {
        "question": "Nyarinya susah, setelah dapet langsung dibuang",
        "hint": "* * * P * *",
        "answers": ["ngupil", "Ngupil", "NGUPIL"],
        "reason": "lu suka ngupil kan.."
    },
    {
        "question": "Di rumah ada adik, kakak, ibu ...",
        "hint": "* A * * *",
        "answers": ["masak", "Masak", "MASAK"],
        "reason": "hmmm kira kira lagi masak apa ya.."
    },
    {
        "question": "Hewan yg hinggap di makanan",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["lapar", "Lapar", "LAPAR"],
        "reason": "ya kan dia lapar.."
    },
    {
        "question": "Mobil tidak bisa jalan maju sebab ...",
        "hint": "* A * * * *",
        "answers": ["parkir", "Parkir", "PARKIR"],
        "reason": "lagian ngapain lagi parkir di majuin.."
    },
    {
        "question": "Jakarta biasanya ...",
        "hint": "P * * * *",
        "answers": ["platb", "Platb", "PLATB"],
        "reason": "karena jakarta nomer platnya B, biasanya panas.."
    },
    {
        "question": "Makanan terasa hambar biasanya diberi ...",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["saran", "Saran", "SARAN"],
        "reason": "kasih saran yg masak, semoga lain kali masakannya enak.."
    },
    {
        "question": "Valentino Rossi adalah pembalap yg berasal dari ...",
        "hint": "* * * * * A",
        "answers": ["ibunya", "Ibunya", "IBUNYA"],
        "reason": "kalo bukan dari ibunya dari siapa.."
    },
    {
        "question": "Bahasa indonesia Eat",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["salah", "Salah", "SALAH"],
        "reason": "Eat itu bahasa inggris.."
    },
    {
        "question": "Air yg turun dari langit",
        "hint": "H * * * *",
        "answers": ["hebat", "Hebat", "HEBAT"],
        "reason": "kan hebat hujan bisa turun dari langit.."
    },
    {
        "question": "... dibalik batuu",
        "hint": "U * * * *",
        "answers": ["uutab", "Uutab", "UUTAB"],
        "reason": "batuu kan dibalik jadi uutab.."
    },
    {
        "question": "Pak tani menanam padi di",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["lewat"],
        "reason": "pa didi lewat mau ke pasar sepertinya.."
    },
    {
        "question": "Menjelang lebaran kita tidak di wajibkan membeli",
        "hint": "* A * *",
        "answers": ["paku"],
        "reason": "ngapain beli paku mending beli baju.."
    },
    {
        "question": "Yang sering mengganggu manusia saat ingin melakukan kebaikan",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["nakal"],
        "reason": "mau berbuat baik malah di ganggu, nakal banget ya.."
    },
    {
        "question": "Biasanya orang meninggal di..",
        "hint": "K * * * R * *",
        "answers": ["kabarin"],
        "reason": "kasih tau sanak saudara baru di kuburin.."
    },
    {
        "question": "Ikan bernafas dengan..",
        "hint": "* * * A * G",
        "answers": ["tenang"],
        "reason": "kalo gelagapan bisa mati bahaya.."
    },
    {
        "question": "Suara alat musik jreengg",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["getar"],
        "reason": "pas jreeng pasti getar dong gitarnya.."
    },
    {
        "question": "Dari bandung ke surabaya kita menggunakan",
        "hint": "* E * * * A",
        "answers": ["celana"],
        "reason": "masa gak pake celana, malu.."
    },
    {
        "question": "Hari minggu disebut juga tanggal..",
        "hint": "* I * * *",
        "answers": ["tidak"],
        "reason": "hari ya hari, tanggal ya tanggal.."
    },
    {
        "question": "Biasanya orang minum obat karena..",
        "hint": "* * * * T",
        "answers": ["ingat"],
        "reason": "kalo lupa biasanya ya gak minum.."
    },
    {
        "question": "Rokok jika di bakar mengeluarkan..",
        "hint": "* * A *",
        "answers": ["anak"],
        "reason": "ngerokok didepan anak gak baik, jadi keluarin dulu dari ruang rokok.."
    },
    {
        "question": "Mandi biar..",
        "hint": "* * * U *",
        "answers": ["byuur"],
        "reason": "segerr.. kamu udah mandi belom?"
    },
    {
        "question": "Yang mengatur pertandingan sepak bola",
        "hint": "W * * * *",
        "answers": ["waktu"],
        "reason": "2 x 45 menit loh ya kalo gak perpanjangan waktu.."
    },
    {
        "question": "Apa fungsi rem?",
        "hint": "N G * * * *",
        "answers": ["ngebut"],
        "reason": "kalo gak ada rem emang berani ngebut?"
    },
    {
        "question": "Tokoh superhero dalam film The Dark Knight pasti..",
        "hint": "* A * * A *",
        "answers": ["dandan"],
        "reason": "sebelum shooting pasti dandan dulu biar cakep.."
    },
    {
        "question": "Bus transjakarta di prioritaskan melaju dijalur..",
        "hint": "* * * * A *",
        "answers": ["duluan"],
        "reason": "jalur kanan bebas hambatan pasti duluan.."
    },
    {
        "question": "Salah menggunakan shampo bisa berakibat..",
        "hint": "* O * * O *",
        "answers": ["nombok"],
        "reason": "pasti nombok buat beli shampo lain.."
    },
    {
        "question": "Patih kerajaan majapahit yg terkenal pasti..",
        "hint": "* * * * * * A * A",
        "answers": ["oranglama"],
        "reason": "gajah mada kan bukan orang masa kini.."
    },
    {
        "question": "Gitar listrik adalah alat musik yg di..",
        "hint": "* * * * K",
        "answers": ["peluk"],
        "reason": "kalo di panggul susah mainnya.."
    },
    {
        "question": "Saat mendaki gunung, orang biasanya mendirikan..",
        "hint": "T * * * *",
        "answers": ["tubuh"],
        "reason": "gak bisa cuy naik gunung sambil rebahan.."
    },
    {
        "question": "Untuk membuka pintu rumah kita perlu..",
        "hint": "* U * * *",
        "answers": ["punya"],
        "reason": "kalo gak punya pintu ya apa yg mesti di buka.."
    },
    {
        "question": "Sebelum mengadakan pernikahan, supaya tamu hadir biasanya pengantin menyiapkan..",
        "hint": "U * * * * * * *",
        "answers": ["uangdulu"],
        "reason": "buat cetak undangan kan butuh uang.."
    },
    {
        "question": "Dini hari disebut..",
        "hint": "* U * * H",
        "answers": ["sudah"],
        "reason": "subuh udah lewat kan.."
    },
    {
        "question": "Petinju yg dipukul KO, oleh wasit dinyatakan",
        "hint": "* * * * H",
        "answers": ["lemah"],
        "reason": "yg lemah pasti kalah.."
    },
    {
        "question": "Yang menyebabkan orang haus saat ramadhan",
        "hint": "* * A * A",
        "answers": ["cuaca"],
        "reason": "panas banget diluar ya.."
    },
    {
        "question": "Untuk menyalakan lampu kita harus pencet..",
        "hint": "S * K * * *",
        "answers": ["sekali"],
        "reason": "kalo dipencet 2x ya mati lagi.."
    },
    {
        "question": "Kecoa, rayap, semut, lebah, kumbang disebut..",
        "hint": "* E * A * * * A",
        "answers": ["bedabeda"],
        "reason": "berbagai macam serangga yg gak sama kan.."
    },
    {
        "question": "Supaya tampil maksimal, seorang penyanyi harus cek..",
        "hint": "S * * * *",
        "answers": ["saldo"],
        "reason": "duit masuk auto suara bagus.."
    },
    {
        "question": "Selalu hadir disaat susah maupun senang",
        "hint": "* * * * B * T",
        "answers": ["lohebat"],
        "reason": "hebat banget lo udah kaya sahabat gue aja.."
    },
    {
        "question": "Koran disebut surat",
        "hint": "* A * A *",
        "answers": ["salah"],
        "reason": "koran ya koran, surat ya surat.."
    },
    {
        "question": "Tidak punya uang sepeserpun",
        "hint": "* E * *",
        "answers": ["kera"],
        "reason": "emangnya kera punya uang?"
    },
    {
        "question": "Memasak tempe terlalu lama",
        "hint": "G * * * N *",
        "answers": ["garing"],
        "reason": "hmm terlalu krispi.."
    },
    {
        "question": "Negara timur tengah yg mempunyai piramida, beribukota di kairo sampai sekarang",
        "hint": "M * * * *",
        "answers": ["masih"],
        "reason": "masih mesir sampe sekarang kan.."
    },
    {
        "question": "Yang mengatur lalu lintas",
        "hint": "* O * * * *",
        "answers": ["soktau"],
        "reason": "soktau amat sih ngatur ngatur.."
    },
    {
        "question": "Sisi x sisi untuk menghitung luas",
        "hint": "K * * A *",
        "answers": ["kosan"],
        "reason": "kosan kan bentuknya juga kotak.."
    },
    {
        "question": "Panjul dimarahi bu guru karena kemarin ... sekolah",
        "hint": "* O * O *",
        "answers": ["bobol"],
        "reason": "kampret memang si panjul.."
    },
    {
        "question": "Yang dilakukan pembalap di lintasan",
        "hint": "* A * * * * N",
        "answers": ["manasin"],
        "reason": "manasin mesin sebelum balapan ditemenin cewek bohay.."
    },
    {
        "question": "Yang tulisannya susah dibaca",
        "hint": "* * * T * R",
        "answers": ["zxmtnr"],
        "reason": "gak kebaca kan itu.."
    },
    {
        "question": "kita merasa terganggu kalau di hidung ada..",
        "hint": "K * M * * *",
        "answers": ["komodo"],
        "reason": "cepetan kabur kalo ada komodo.."
    },
    {
        "question": "Minuman yg kita masukkan ke kulkas pasti..",
        "hint": "* I * * * N",
        "answers": ["ringan"],
        "reason": "gak mungkin kan galon masuk ke kulkas.."
    },
    {
        "question": "Semut bahasa inggrisnya..",
        "hint": "A * *",
        "answers": ["ada"],
        "reason": "semut ada bahasa inggrisnya kan ant.."
    },
    {
        "question": "Tau katak? anaknya disebut..",
        "hint": "* E * * * * * *",
        "answers": ["keluarga"],
        "reason": "yg namanya anak pasti keluarganya.."
    },
    {
        "question": "Dalam pertandingan sepak bola, yg jaga gawang pasti..",
        "hint": "* I * * *",
        "answers": ["lihat"],
        "reason": "kiper kalo gak lihat pasti kebobolan.."
    },
    {
        "question": "Orang menimba air di..",
        "hint": "* U * * *",
        "answers": ["tuang"],
        "reason": "abis di angkat dari sumur kan di tuang ke ember.."
    },
    {
        "question": "Hewan yg memakan rumput, biasa dipotong dan dijadikan sate",
        "hint": "K * * I * * *",
        "answers": ["kasihan"],
        "reason": "sedih ya kasihan kelincinya.."
    },
    {
        "question": "Orang yg memberikan kartu di lapangan sepak bola pasti..",
        "hint": "* * * I *",
        "answers": ["milih"],
        "reason": "wasitnya pasti milih dulu kartu kuning apa merah.."
    },
    {
        "question": "Mobil kita tidak bisa dikendarai karena habis..",
        "hint": "* E * * * *",
        "answers": ["kejual"],
        "reason": "mau make tapi udah bukan punya kita hiks hiks.."
    },
    {
        "question": "Di restoran, kita biasanya makan menggunakan sendok dan ..",
        "hint": "* A * * U",
        "answers": ["mampu"],
        "reason": "kalo gak mampu gausah makan di restoran.."
    },
    {
        "question": "Orang yg tidur kedua matanya harus..",
        "hint": "* E * * *",
        "answers": ["dekat"],
        "reason": "kalo matanya jauh pasti bukan orang itu.."
    },
    {
        "question": "Kambing yg ditusuk tusuk dan siap dibakar jadi..",
        "hint": "* A * *",
        "answers": ["lari"],
        "reason": "pasti dia ketakutan.."
    },
    {
        "question": "Alat transportasi di bawah laut adalah kapal..",
        "hint": "* * * A *",
        "answers": ["tnial"],
        "reason": "pastinya TNI AL punya kapal selam.."
    },
    {
        "question": "Saat ban motor kita bocor di jalan harus di..",
        "hint": "T * * * * *",
        "answers": ["tunggu"],
        "reason": "tambal ban motor kan harus ditungguin.."
    },
    {
        "question": "Penjara bisa heboh kalo semua napinya..",
        "hint": "* * * U *",
        "answers": ["batuk"],
        "reason": "pasti berisik dan rawan kena tbc.."
    },
    {
        "question": "Mahasiswa yg ingin meraih gelar sarjana harus menyelesaikan..",
        "hint": "S * * * * * I",
        "answers": ["sendiri"],
        "reason": "Sidang skripsi kan gak bisa di wakilin.."
    },
    {
        "question": "Orang yg mengambil barang diam diam dan tanpa izin pasti..",
        "hint": "P * * * * * *",
        "answers": ["pemilik"],
        "reason": "ngapain bilang bilang kan dia yg punya barang.."
    },
    {
        "question": "Matahari, bulan, bintang, awan, pesawat, itu semuanya ada di..",
        "hint": "* A * * I *",
        "answers": ["bacain"],
        "reason": "barusan kan kita baca itu.."
    },
    {
        "question": "Saat bikin kopi atau teh, supaya lebih enak harus ada..",
        "hint": "* U * *",
        "answers": ["dulu"],
        "reason": "kalo gak ada ya mau bikin apa.."
    },
    {
        "question": "Gajah bisa menyemprotkan air karena punya..",
        "hint": "* E * A * A *",
        "answers": ["kemauan"],
        "reason": "kalo gak mau ya gak bakal nyemprot air dia.."
    },
    {
        "question": "Kura kura adalah hewan yg mempunyai..",
        "hint": "T * M * * * * * *",
        "answers": ["temencewe"],
        "reason": "kalo gakpunya temen cewe kasian dia gak bisa kawin.."
    },
    {
        "question": "seorang matador bisa terluka karena diseruduk..",
        "hint": "B * * * * * *",
        "answers": ["biskota"],
        "reason": "diseruduk banteng mah gak seberapa, udah biasa.."
    },
    {
        "question": "Valentino rossi, marquez, pedrosa, biasanya salaman setelah..",
        "hint": "* A * * * * N",
        "answers": ["kawinan"],
        "reason": "semua tamu undangan pasti di salamin.."
    },
    {
        "question": "Serigala muncul saat bulan..",
        "hint": "* * * * A * A",
        "answers": ["apasaja"],
        "reason": "gak ada yg larang kok.."
    },
    {
        "question": "Masalah",
        "hint": "P R * * * * *",
        "answers": ["prkimia"],
        "reason": "coba aja tanya shiro.."
    },
    {
        "question": "Tumbuhan yg hidup di padang pasir",
        "hint": "* A * * * *",
        "answers": ["nancep"],
        "reason": "kaktus kan nancep di pasir.."
    },
    {
        "question": "Yang membela tersangka di pengadilan pasti..",
        "hint": "P * * * * * A * *",
        "answers": ["pakaibaju"],
        "reason": "malu dong kalo gak pake baju.."
    },
    {
        "question": "Kera yg tubuhnya sangat besar",
        "hint": "G * * * * *",
        "answers": ["gadiet"],
        "reason": "pasti makan terus tuh jadi gendut.."
    },
    {
        "question": "Kita memperbaiki mobil di..",
        "hint": "B * N * * * *",
        "answers": ["benerin"],
        "reason": "kalo rusak kan di benerin.."
    },
    {
        "question": "Ubi dan singkong biasanya ditanam orang di..",
        "hint": "K * * U *",
        "answers": ["kubur"],
        "reason": "kalo gak dikubur susah tumbuhnya.."
    },
    {
        "question": "Telur lebih enak kalau di",
        "hint": "* * * * S",
        "answers": ["kupas"],
        "reason": "kalo gak di kupas kan susah makannya.."
    },
    {
        "question": "Yang tugasnya mengirim barang pasti..",
        "hint": "* * R * *",
        "answers": ["pergi"],
        "reason": "kalo gak pergi nanti dimarahin bos.."
    },
    {
        "question": "Yang dilakukan orang didalam bioskop",
        "hint": "N * * * * *",
        "answers": ["ngedip"],
        "reason": "pedih mata kalo gak ngedip.."
    },
    {
        "question": "Burung bisa terbang karena memiliki..",
        "hint": "* A * A *",
        "answers": ["bakat"],
        "reason": "bakat terlahir bisa terbang itu.."
    },
    {
        "question": "Unggas berkaki dua",
        "hint": "B * * E *",
        "answers": ["bener"],
        "reason": "emang ada unggas berkaki delapan?"
    },
    {
        "question": "Yang biasa di simpan di karung",
        "hint": "* E * * S",
        "answers": ["bebas"],
        "reason": "terserah lu mau nyimpen apa aja.."
    },
    {
        "question": "Yang dibeli seorang cowok untuk pacarnya disaat valentine biasanya..",
        "hint": "B * * * *",
        "answers": ["bayar"],
        "reason": "awas digebukin warga kalo gak bayar.."
    },
    {
        "question": "Seorang pemenang lomba biasanya mendapatkan..",
        "hint": "* I * * *",
        "answers": ["ridho"],
        "reason": "ridho orang tua memang paling ampuh.."
    },
    {
        "question": "Saat kita memasak, makanan bisa keasinan karena terlalu banyak..",
        "hint": "* * R * M",
        "answers": ["merem"],
        "reason": "jadi kebanyakan garem kan ah.."
    }
]